\section{Nouvelles contraintes OCL sur PetriNet}

La spécification d'un réseau de Petri à l'aide d'ECore ne permet pas d'être très précis sur les contraintes. Comme pour la tâche 4 nous allons utiliser l'outil OCL.


Nous avons créé les cinq requêtes suivantes :


\begin{enumerate}
 \item arcEstValide : Un arc se situe entre une place et une transition (ou inversement)
 \item transitionValide : Une transition contient au moins un "incoming" et un "outgoing"
 \item marquageNonVide : Il y a au moins un jeton dans le réseau de Petri
 \item pasDeBoucle : Il ne peut pas y avoir de boucle sur un Node avec un Arc
 \item read\_arcEstValide : Un read arc se situe seulement entre une place et une transition
\end{enumerate}


\lstinputlisting[language=OCL]{../codes/PetriNet_OCL_idmbe-t8.ocl}
